［又贏］力壓普京特朗普 習近平登《福布斯》權力榜首位

《福布斯》公佈全球最有權力人物榜，中國國家主席習近平，力壓連續四度位居榜首的俄羅斯總統普京，首度登上榜首。美國總統特朗普屈居第三。

德國總理默克爾排第四，是排名最高的女性。榮升首富的亞馬遜創辦人貝索斯排第五，第六至第十分別是教宗方濟各、微軟創辦人蓋茨、沙地阿拉伯王儲穆罕默德（Mohammed bin Salman）、印度總理莫迪及Google創辦人佩奇（Larry Page）。

今次有8位華人上榜，除了習近平外，有李克強、馬雲、馬化騰等。香港首富李嘉誠上榜，在75人中排46。

《福布斯》

皇

人地稱皇
緊係權力榜第一啦

羅馬教皇都要同中共合作, 共帝點會唔係第一

贏晒

人地都只係總理總統，你稱帝呀大哥，天子唔第一唔通薄希來第一咩

中國已成為最大贏家

Dayday都win 好勁呀me的国

習帝既時代來臨了

好公正喎，習帝手執十三億on 9為佢效勞, 做到柒成咁都仲未有人屌佢，仲以為佢係度佈緊個天仙局。

中華帝國 2.0

最緊要係美俄都有選舉機制 普京都要搵梅德偉傑夫頂幾年
習總如果無政變無暗殺無逼宮 話唔定做到2027

然則以中國之福利為心者，處此情勢，將持何種之態度乎?將主張繼續共和制歟?抑將提議改建君主制歟？此種疑問，頗難答覆。然中國如用君主制，較共和製為宜，此殆無可疑者也。蓋中國如欲保存獨立，不得不用立憲政治，而從其國之歷史習慣、社會經濟之狀況、與夫列強之關係觀之，則中國之立憲，以君主制行之為易，以共和制行之則較難也。雖然，由共和改為君主，而欲得良好之結果者，則下列之要件，闕一不可：

一，此種改革，不可引起國民及列強之反對，以致近日共和政府所極力撲滅之禍亂，再見於國中；蓋目前太平之景象，宜竭力維持，不可使生危險也。

二、君主繼承之法律，如不明白確定，使嗣位之問題，絕無疑義。則由共和而改為君主，實無利益之可言。至君位之繼承，不可聽君主之自擇，吾已詳言之。雖君主之咸權較尊於大總統，中國百姓習於君上，鮮有知道大總統者，故君主恆為人所尊敬；然僅以增加元首之威權，為此改革，而於繼承之問題，未能確無疑問，則此等改革，似無充分之理由。蓋繼承確定-節，實為君主制較之共和制最大優勝之點也。

三、如政府不預為計劃，以求立憲政治之發達，則雖由共和變為君主，亦未能有永久之利益。蓋中國如欲於列強之間，處其相當之地位，必其人民愛國之心，日漸發達，而後政府日漸強固，有以抗外悔而有餘。然苟非中國人民得與聞政事，則愛國心必無從發達；政府無人民熱誠之贊助，亦必無強固之力量。而人民所以能贊助政府者，必先自覺於政治中佔一部分，而後乃能盡其能力。故為政府者，必使人民知政府為造福人民之機關，使人民知其得監督政府之動怍，而後能大有為也。

以上所述三種條件，皆為改用君主制所必不可少。至此種條件，今日中國是否完備，則在乎周知中國情形，井以中國之進步為己任者之自決耳。如此數條件者，均皆完備，則國體改革之有利於中國，殆無可疑也。